[突發] China Build Underwater Surveillance Platform

China Build Underwater Surveillance Platform for Submarine Anti-Access

Published on Mar 2, 2017
Breaking News - China Build Underwater Surveillance Platform for Submarine Anti-Access

Last month, China’s media reported that Beijing planned to ban submarines from East and South China Sea. But many were clueless on how China can achieve this in the international water. However, recent development has given some clues. China could build underwater surveillance platform to prevent access any submarine entering the prohibited region.

China did not say that exactly, but anyone with some intelligent can conclude that China will build an underwater platform for military purpose, under the pretext of scientific researches. However, news circulated that China will build its first long-term underwater observation platform to observe underwater conditions in real time.

A Chinese Academy of Science said, “Construction work on the long-term observation platform covering key areas in the South China and East China seas will be done with the help of Shanghai’s Tongji University and the Institutes of Acoustics,”
However, the Institute of Acoustics refused to reveal the exact location and further details of the researches on the platform due to its sensitive nature. After all, If the platform is to be used for natural observation, why would it be classified and sensitive nature?

An underwater platform could be a perfect military outpost because it is not visible by the surface ships and hard to be bombed from the air. This platform could be built with non metallic and sonar absorbing material making it harder to be detected with the actual technologies available.

This remote military platform could house sensors, radar and torpedo to take out any submarines in its proximity.
China has rapidly excelled in construction, in the past 2 years alone, it has virtually convert small reef with rock to a large sand islands of 3000 acres and more. And it has constructed hundreds of off-shore oil platform in the South China Sea.

While United States’ approach in Asia has always been focused on its ability to move aircraft carriers, destroyers and submarines through China’s backyard, Beijing has been doing everything it can to tilt the strategic balance against its possible foes. It’s a strategy that includes new weapons systems, considerable conventional naval expansion but also a host of other tactics including building naval bases, floating power stations, artificial islands and possibly an underwater naval outpost.

How much longer Washington will be able to perform such operations unchallenged, however, only time will tell….But time is running out!

China to build first underwater platform in South China Sea

水下設備係支那弱項，支共係陸地政權，治水工程都搞到一鑊粥，長江三峽工程搞到成個北部缺水要由南面引水上去，所有同水有關的工程都係垃圾

填個海都漂移
起水底基地可能會浮起唔識沉

生鏽佢已經唔識解決啦，不鏽鋼嚴格黎講只係地面用防鏽，要長期浸鹹水，好難講，何況基建用不鏽鋼根本就唔受力

船都要定期上岸保養除鏽，佢起個建築物嚮水底？祝佢好運啦

如果係可行人地美國佬一早就做左先啦，人地表面上怕你成功，實際上笑到反肚

支那畜唔好嘥錢啦